{
    "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mangga-dengan-massa-1-kg-pada-ketinggian-8-meter-di-atas-t-834",
            "question": "sebuah mangga dengan massa 1 kg pada ketinggian 8 meter di atas tanah dgn gravitasi 10m/s kuadrat\u00a0kemudian mangga itu jatuh ke tanah,\u00a0berapa energi potensial mangga setelah sampai ke tanah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m.g.h<br>Ep = 1kg.10m/s2.8m<br>\u00a0 \u00a0 = 80 joule (kg.m/s2)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ep=mgh \u00a0m=1kg,h=8m,g=10m/skuadrat<br>ep=1kg*8m*10m/s<br>=80 joule\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gaya-dapat-memengaruhi-perubahan-benda-apa-sajakah-per-495",
            "question": "bagaimana gaya dapat memengaruhi perubahan benda? apa sajakah perubahan yang terjadi akibat suatu benda di kenai gaya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu ketika gaya itu menyentuh benda tersebut.<br>benda yg terkena gaya tersebut dapat berpindah\u00a0tempat/bergerak, berubah bentuk,dll.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. karna gaya berupa tarikan dan dorongan<br>2.perubhan jikaa benda di kenai gaya:<br><br><br>1.mengubah arah gaya<br>2.mengubah bentuk benda\u00a0<br>3.menyebabkan benda diam menjaadi bergerak<br>4. mengubah kecepatan benda<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-setrika-listrik-bertuliskan-350w220v-di-gunakan-selama-2-me-809",
            "question": "jika setrika listrik bertuliskan 350W/220V di gunakan selama 2 menit , energi kalor yg di hasilkan adalah ....? yg tw jawab yachhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "350W x 120 detik= 42.000 joule/kg\u00b0c<br>maaf jika\u00a0salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-logam-besi-panjangnya-5000-cm-pada-suhu-10-celsius-dan-882",
            "question": "sebatang logam besi panjangnya 50,00 cm pada suhu 10 Celsius dan 50,05 cm pada suhu 110 Celcius. Maka koefisien muai panjang baja itu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394L = Lo x \u03b1 x \u0394T<br>(50,05 - 50) cm = 50 cm x \u03b1 x (110 - 10)<br>0,05 = 50 x \u03b1 x 100<br>0,05 = 5000 x \u03b1<br>0,00001 = \u03b1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}